%!TEX root = ../Gruppe03.tex

\section*{Zusammenfassung}
	Die vorliegende Arbeit beschäftigt sich mit Approximationsmethoden der numerischen Mathematik. Dabei werden diverse, auf unterschiedlichen Grundlagen
	basierende Verfahren theoretisch vorgestellt und erläutert. Kurze eigene Implementationen sowie bereits vorhandene Funktionen der Programmiersprache Matlab dienen als 
	Anschauungsmaterial. Diverse Graphiken und kurze, weiter ausgeführte Beispielsituationen machen die grundlegenden Eigenschaften der 
	verschiedenen Verfahren verständlich und anschaulich. Auf Basis der Ergebnisse wurden Vergleiche angestellt, sowie Stärken und Schwächen 
	im Einzelnen herausgearbeitet. Ziel ist es, eine generelle Gegenüberstellung bekannter, grundlegender Approximationsmethoden zu erreichen, die eine grobe Einteilung der möglichen
	Fragestellungen und darauf anzuwendenden Verfahren erlaubt. Im einzelnen wird die Polynominterpolation, Spline-Interpolation und die Methode der kleinsten Fehlerquadrate genauer erläutert. Es wird auf Konvergenzeigenschaften, Oszillation sowie Vor- und Nachteile der Verfahren eingegangen.
	Es zeigt sich, dass die Wahl des richtigen Verfahrens ausschlaggebend für erfolgreiche Approximationen von Daten und Funktionen ist. Zudem wird erkenntlich, dass diese Wahl stark 
	vom vorliegenden Problem beeinflusst wird und dass eine falsche Wahl mitunter starke Auswirkungen auf den relativen Fehler haben kann. 
	Somit richten sich die Ergebnisse gerade an Studierende des Studiengangs Computational Engineering, die in nahezu allen Vertiefungsrichtungen 
	auf Approximationsverfahren zurückgreifen, um physikalische Zusammenhänge zu simulieren. 
